（警世Post，想Retake嘅注意）各位Retaker過來人，過嚟講下自己升咗幾多分+Retake經驗分享

就嚟9月開學喇，想Retake嘅人真係決定好未？最後幾日，如果真係後悔，依家趕去啲自資院校仲有機會入讀。因為事實上成功Retake嘅人確實只係鳳毛麟角、屈指可數、寥若晨星。Retake必然失敗嘅傳聞確實並唔係空穴來風，身邊嘅Retaker大多最後係黯然神傷地望住名落孫山、曝腮龍門嘅No Offer。如果你真係已經深思熟慮，依然決定好，咁請繼續睇落去。
小弟就第一年考19分，第二年28分。想分享少少嘢咁喇。
1.如果有睇過我以前個Post（爆撚咗）就知，我Retake嗰年新修咗幾科。分別係Econ攞咗5**、HIS攞咗5*同M1攞咗5。所以如果你係下面嘅幾種人，其實我都幾推薦你試下新修科去考。既然傳統方法成功率太低，咁我地就不如出奇制勝，不如試下唔好膠柱鼓瑟、墨守成規，可能會殺出一條新嘅血路。
a.對自己原來科目不感興趣，甚至厭惡嘅人。眾所周知，如果對一樣嘢有興趣，自然事半功倍，反之亦然。對住一堆唔鐘意嘅嘢，你絕對只會再浪費多一年！
b.本身中四中五完全冇讀書，考嗰年先重新急起直追嘅人。咁其實你第一次考嘅時候都同新修冇咩分別。而且新修係一張白紙，冇經日校教畜污染。
c.自問已經盡曬力，焚膏繼晷、囊螢映雪，晚晚都挑燈夜讀。但最後成績依然未如理想嘅朋友。不妨諗下自己會唔會真係能力或者興趣並唔係喺呢啲學科身上。
2.請唔好雙修，即係一邊Retake一邊就讀自資院校。人為血肉之軀，更沒有三頭六臂，即便你用盡九牛二虎之力都不可能同時兼顧太多嘅事物。此外，自資院校一般為貊鄉鼠壤，收生參差不齊。“蓬生於麻，不扶而直；白沙在涅，與之俱黑”，人非草木，長期與其沆瀣一氣，難免感染到他們玩世不恭的風氣。故請不要雙修，否則只會進退維谷、羝羊觸藩，最終雙修變雙鳩。GPA爛+DSE炒，雙修乃俟河之清，切勿暴虎馮河。
3.請定立非常非常明確的目標，即自己想入讀嘅院校及學系。清楚了解自己想去嘅學科嘅收分同Weighting，學懂未雨綢繆、曲突徙薪。沒有時間表都無傷大雅，因為你知道自己需要啲咩去入去，自然會懂得分配時間。
4.繼續講關於分配時間，非常不建議採用一日全日溫一科嘅策略。首先，長期集中溫一科非常容易生悶，往往吸收唔到、事倍功半。而且循環一日溫一科，表示你下次再重新溫呢一科已經可能係一個星期後，記憶已經相當模糊。而每日都溫習每一科，但只溫習一段較少時間，一般而言會更有效，因為冇咁容易悶，而且每一日都可以喚醒前一日溫習嘅記憶。
5.除咗新修科目或者你想飲珍珠奶茶同人生5**,唔建議花太多時間補習。其實補習並唔係真係咁必要。而且白雲蒼狗，經過HKEAA嘅多次封殺，好多補習佬教嘅嘢其實已經係明日黃花，大多派不上用場。花費太多時間補習，最後的結果便是沒有足夠時間投放於溫習之上。其實補習云云，不過是買個心安理得。往往是端視著桌上堆積如山的筆記，便感到從容不迫、自我感覺良好。哪怕自己從來沒有打開過。比起補習，我認為與志同道合之士一同組織Study Group、相約出外切磋砥礪可能是更為睿智之舉。
6.傳統粵劇、京劇入面有生旦淨末醜之分，性格和情緒涇渭分明。但人是有喜怒哀樂的，嫉妒和憤怒是一把雙面刃，讓其變成自己的力量驅使自己飛向蒼穹。Retaker不妨有空多看一下成功入讀大學嘅同學Po的IG和FB，他們大學生活多姿多彩的寫照很容易就會令你羨慕妒忌恨，更激起你堅定不移、固若金湯的入U意志。
7.自律的重要性-Retake需要令人難以估量的意志力，恰巧筆者是一個習慣了吊兒郎當、放蕩不羈的廢青。我採取的方法是搬去親戚屋企住，因為沒有誘人的電腦和平常習慣了Hea的環境，方能更專心致志的溫習。一般人Retake的第一個月總是一腔熱血、滿腔熱枕。而Retaker有三個難關要過，分別是最開始的2個星期、聖誕和新年，很容易受到節日歡樂喜慶的氛圍而得意忘形、樂不思蜀，最終一蹶不振。第一個難關好辦，根據21天效應，堅持21天的事物自然會變成習慣。但後兩者變需要自己的努力了。
暫時諗到咁多，Sorry for1999
以上內容僅供參考，切勿胡亂按圖索驥、邯鄲學步和東施效顰。

wa ,yylam牙

係,平均18分以上爆4
15分以上3.5
12分以上過3
過3有offer講左咩自己諗

我第一年同你一樣 都係19 然後第二年又係19 點解你可以變做28

繼續打
Retake有咩好處？
1.科目選擇更多，AssoHD只有Engine比較正路
2.名正言順，唔需要做後門狗
3.直入Yr1，唔需要擔心識唔到人或者融入唔到ULife
4.考過一次，理應比其他人更有經驗，冇咁緊張
5.比較省錢，UGC的學費較為經濟
6.DSE的學習資源遠比AssoHD或者自資院校更多，更容易掌握考核內容
7.非常容易搵到人一齊前進

咩料

其實呢個真，不過有啲科確實走後門入唔到

鳳毛麟角、屈指可數、寥若晨星

Retake的隱患
1.風險非常大，很大機會浪費一年春秋。如果主科除數學以外有肥佬，強烈不建議
2.即使Retake成功，依然要比原來晚一年畢業。而走後門直入Yr3則不用，表示需要一定之時間成本。
3.非常容易Come on James
4.大學部分科目對多次應考DSE會有Penalty

Sor 太投入打段嘢 當咗自己作文
利申 中文作文5**

一分都冇升？咁慘

“蓬生於麻，不扶而直；白沙在涅，與之俱黑”
背多幾多金句呀樓主
喺依度唔駛咁造作

*背咗

冇背過 中文冇補習

LS好睇運氣，我冇再考。數學就好易升，我第一年4，第二年有*

自制力其實上面有提及過 我搬咗出去

你依家Yr幾？

嘩屌，咁撚多負皮，咩料

主要係我冇得搬出去 那有錢
好擔心自己quit u後半途而廢炒多次DSE

今年freshman

依家讀咩，想入啲咩

後門狗

咁唔好了 HKU出名多暗Pen，而且你有料考到PCLL，其實差唔多

見佢寫明冇penalty 諗住博一博
我本身冇家底冇人脈 而且cityu law同hku law好似真係差好遠
但就算retake到都會哂一年 仲未計retake fail

屌，平時啲膠Post仲多人回

Tritake上左岸，歡迎發問👋🏻

HKU好多暗Penalty，我夠分入精算都係入唔到。
人脈就你夠Yo，其實邊到都識到人。係就真係差遠，不過HKU一樣大把人攞唔到PCLL

大佬

大佬 三年分別係幾多分

唔好retake啦
輕輕鬆鬆讀asso算啦

點解巴打咁有自信 仲要出埋樣

Phy Intro C+

第一次本身讀咩，點解要Quit，今次點解又想再考

真係唔多care呢啲嘢

b5個分點變？
入左咩科咩u?

入唔到專科出黎做嘢好過啦
一班losers

如果想一世俾香港呢個彈丸之地、黃昏城市桎梏同羈絆住的話，你係啱嘅

讀非專科可以走到去邊？

其實就算係Science都大把地方你去

唔好得個up 字，俾個名黎

本身份人唔yo嘛
我覺得cityu自己大機會入pcll啲
hku就未必入到(given相同努力下) 但如果入到前途會較好
所以揀唔到

btw你係meet median都入唔到?

讀左十九幾年英文都係得條2
出黎做嘢算啦

加油
巴打幾多分？

巴打勁 呢個Post需要多啲好似你咁嘅正能量

啱啊 呢啲先係我想要見到嘅Reply，其他啲負能量回覆

荷蘭囉

係，都係入唔到。
你啱，入到HKU，代表你要同更強嘅人競爭。City 1st Hon會好過HKU 2nd Low

大把？

如果只係Retake 1科，可以雙修嘅，再多就好喇。不過英文除咗寫作真係唔易升

你又話要“俾個名”，唔係“俾堆名”

同埋讀asso都會學到英文
衰英文雙修真心ok

巴打係咪讀中文系？

ok 俾堆名
荷蘭嗰個計劃普通科一樣搵唔到工

咁唔好浪費多兩年，而家就出黎做嘢

樓豬行文如水,字字珠機
其文學底蘊如斯可見一斑

香港中文大學理學院 風險管理科學

龍仔就是成功的例子

喺你眼中，咩叫普通科先

engine hd就唔好啦
太多technical words
dse用唔返

啱啊，佢親身經歷。
BTW佢 Phy Intro C+

水泡科例如cu engin 城大核子
收生低過20分既都係水泡

我on9讀polyhd姐

hi on9

ASSO>>>>>>Retake!!!

CU CS都係CU Engine

朋友試過跛腳retake 只係爭果一個龜 但鬼打牆咁re咗好多年先成功

所以？

Hi 戇鳩

你的朋友

dllm

所以 你實在太煩膠

Show Blocked User - Elend_Venture

龍哥咁你點由2升3 你都係雙修咩
我一直以為你剩係retake

btw我應該修多幾科

文又得 理又得
不如我地摺埋算啦

唔好理佢啦
個post明明係講retake
關專唔專科咩事

中大professor 殺人，港大professor 殺人。下間應該科大

好驚 好擔心嘥咗一年

我雙修呀
其實我本身都係2既top分數
所以今年有3都唔算出奇
係讀hd個陣會睇多d scmp同煲下美劇
要日日接觸英文
衰英文最好集中re一科唔好take其他

你喜歡啦，見係警世post 先入黎勸下d losers 唔好哂時間去做d 無謂嘢

港大professor係邊單

啱啱新聞
港大教授涉嫌殺妻被捕 屍體在疑兇辦公室尋獲

LIHKG @ Android

其實我中文得4，叫做作文好彩有個5**，其他卷唔高分

dse分？

我中文1222

如果中英文冇炒粉，一般而言都唔會浪費一年。

中英有3 asso>>>>>retake

英文2 希望上返3

其實你入唔到d 有前景既科，你入到大學都係嘥四年

一齊加油

一定asso

如果係斷英文
你以為今年3323出2 努力多一年實會有3？
咁你實在太年輕太天真喇
下年升分咁又點
升到比你踩撚正一正條cutoff可望不可即
咪又係冇3

呢個分數 我都覺得Asso好少少

有個FD今年2324都有3 4334都係3

細分幾多，寫作唔難升。

夠有人2223拎3

寫作點升

btw樓豬係邊到學咁多成語返黎

我屌死 香港考試及評核局 個老母

小弟雙修2323>3

如果只係考英文 數學 M1，可以雙修。穩陣少少

我升左聆聽

書局好多寫作書 求其買本背下佢地啲格式都Ok

好波

以前喺大陸網學翻嚟

同埋驚英文差 讀唔掂asso

識人咁做 考前一個星期買本背入面啲嘢 寫作2升5

怕咩

cu巴打

估你唔到中文都咁勁

4條2

asso大把英文2去讀啦
同埋如果讀數理科英文都唔算太重要

其實除左讀英文系之外都唔重要

真心提議，你讀完asso 上u 讀非專科，出黎搵得14k
你而家出黎都搵到12k
讀非專唔可能改善到你既生活幾多

唔好用FG薪金睇

非專科可以上到幾多

條友咩字頭架！開黎見我！

yes 例如 poly civil hd

講呢啲

老實講追求薪金 不如考完DSE就去做警犬

正常黎講拎住8大學歷先升到職 Asso升到某個位就好快停 由其政府工

不過Phy就唔同喇，好重要。如果唔係就Phy Intro C+

不撚嬲都係叫d 入唔到u ge dse grad 去做藍領，個發展分分鐘仲好
成日話「有d 人唔適合呢個system 」
咁咪叫你地唔好死跟呢個system，又唔高興

邊本咁堅

yy lam

墳場必備咁厚
利申冇補過佢

邊個話一定要打office 工？
做藍領如車房，冷氣，唔洗八大學歷掛？
根本就係本質上既封建思想睇唔起做藍領先至硬住頭皮要讀上去

再者，而家u grad 一街都係，點解要升你而唔係升d 根正苗紅又做得嘢既人？

青綠色加奶白色嘅，好易認

咁ugc學歷一直都只係入場卷 做唔做得野一直都係睇個人
做藍領當然唔洗學歷

所以我先話，與其去賭自己贏到d 喺dse 已經贏過你既人
不如認清事實，出黎打份藍領好過

讀唔黎書都唔到你揀

係呀，而家個遊戲就係話左俾呢個post ge target audience 知你讀唔黎書，所以都唔到佢地揀，出黎做嘢釋放番個勞動力啦

我16年retake
無咩經驗可言
最緊要係自律
同埋心態決定一切

其次就係唔好見到其他朋友去飲飲食食 自己又跟埋去
要耐得住寂寞 要忍得到屋企人同睇唔起你既人既全部閒言閒語
人地愈覺得你唔得 你就愈要唔好出聲 唔好反擊 用行動去證明俾佢地睇 你係得既

retake期間 或者會覺得好空虛 或者會覺得愈黎愈唔知自己想點 唔知自己日日操paper係為咩
到左依D咁既時期 就去放縱下自己 做自己鐘意既事 咩都好
玩返幾日再繼續努力溫書
如果你係屋企係完全專心唔到 集中唔到溫書既話 一定要去自修室溫 驚撞到熟人就去遠d 總之你每日既時間一定要溫到6個鐘以上 唔好hea 時間係一去不返的

考完試之後等放榜既個段日子應該係最難捱
不過一定要同自己講 無論個結果係點都好 一定要接受
因為自己知道自己已經盡左力 同埋已經嘗試過
重要一提 唔好tritake甚至N take 識人tritake最後都係 ...

就算放榜後知道自己唔可能再繼續讀書
就去做自己想做既工種
或者再進修 點都好 讀asso 讀hd再駁返上ugc 千奇唔好tritake
點解？時間同金錢同心態問題
你可以保證tritake既時候 第3次去考dse既時候 你可以完完全全唔失手？
好多野都保證唔到 好多野都有風險 唔係話你肯去投資就會有回報
既然你都試左兩次 如果真係唔得既話 就真係死心吧 或者將來會有更好既結果呢

要記住 你既人生 唔係淨係得讀書
你還有屋企人 有朋友 將來可以很美好 唔好將讀書一事不斷無限放大 唔好覺得自己讀唔成書就係一舊垃圾 你可以得到更好

祝大家好運 前程錦繡

你係BSC(AS)? 明pen喎

但如果我完sem A先quit
入到hku應該會讀得比其他freshman好 而且其實hku都有六七成人入到pcll

認真 hku精算係明pen

算數喇 好彩冇入到HKU精算

估唔到c dog 條兵都係retaker

Ching 如果有多啲好似你咁高質嘅回覆就好喇

咁其實你入唔到HKU精算 even你到median 都係因為penalty
咁如果我到倒hku law median理論上唔會唔收

都係嘅，你差3分。打算喺邊啲科目上面投資先，好似頭先咁投資LS同數學？

LQ差3分 Median差4分
打算力谷math LS 4->5*/5**
同history 5->*/**

你啲成語邊度學返嚟，

數學同HIS真係易 LS唔好太抱希望

retake 20 >24
第一年碌左入A3 決定quit U
之後個年自己一個過日子，冇retake gp
雖然好墮落，但係真係過得好開心，日日都得閒fing下fing下，約親聚會都一定得閒，差唔多Fing到12月尾先搞番個dse（retaker唔好學我呀)，唔好以為做過個年past paper就skip左，做過再做都學到野既，本身自問concept OK, 成日溫書溫到一個點覺得好似要溫既都溫哂啦wow，咁就做paper，如果根本concept好多唔清，一係你補習問補習佬，或者中學相熟老師（唔相熟根本唔會理你，人之常情啦）， 自己成年冇話特別自卑唔開心既，反而覺得 得閒係真係好舒服

其實我都覺得Retake嗰年係人生最開心嘅時光，好Free但又覺得每一日都過得好充實

浮誇過欣c

20,21,22
最後入左City EE,一向都想讀EE

只可以講，有能力入U既，入U會令你見識多d，前提係你真係有心入

同埋大家記住，入U唔會令你變成功人士

如果只係為左覺得搵多d錢/人入你又要入而拎個學位，大錯特錯之餘
你會錯失好多機會同做人睇野好窄

入到U,去左exchange,識到唔同culture既人

識到好多prof,呢d先係入大學目標

CityU EE,一向鍾意EE

同埋大學只係一個舞台，比你表演自己

你識得珍惜發揮機會，咩U都唔會阻礙到你

同埋好重要一句，出到黎做野唔好諗住你個學位有好大作用，出到去做野都係由零開始，身邊好多做非學位行業既同學撈得仲好過留返係學位個行，不論文科做project management/工科做金融

你係叻既，邊行都阻唔到你

+1

一年升一分 咁可能真係Asso適合你啲

呢個真，閃爍嘅明星去到再黑嘅地方都會閃閃生輝、發光發亮 加油，Ching

鐘意文科但係讀緊理科，屋企無錢唔敢quit u重練

所以可以重練都係好幸福

文科去Sit in 或者 Minor好過喇，文科嘢太容易自學，真心Major讀太不智。
利申 我自己都好鐘意文科，第一年Jupas BandA全部文科，第二年為咗錢途一個都冇放。

屋企人好想我入到好d嘅U
DSE 得333444 ECON BAFS(ACCT)
應唔應該retake
家陣覺到得好迷惘

睇到以為睇緊宮心計

你本身想讀咩科先，我覺得你個分係可以Retake嘅。Econ同數學就超級容易升分

想入返八大bba
雖然都知係乞食科，但唔想入自資，感覺出嚟好似差人一截

你試下Aim 24分入CU IBBA，Econ同數學可以幫到下你，免費教唔需要錢

會唔會有penalty

IBBA冇Penalty，冇任何Weighting，只係計任意5科Best5，而且係唯一三大入面英文3都可以入

當然入去，你都係要惡補英文

求樓主tg
黎近自學econ

日校教畜 3個難關完全agger
18 retaker hea左聖誕+新年 升得2分
好彩碌得返入u

過程唔重要，恭喜Ching最後成功上岸

過左去，就由佢
個陣無諗過第二年會衰左
依家都返緊工

如果你自問唔係話好有決心，真係唔建議retake/tritake

同埋睇返好多retaker都係升得一兩分

唔好自欺欺人，以為自己13~14分可以跳上27~27分

呢到分明係打擊你

因為呢一年你要面對既唔係成績既壓力

而係心態既問題，如果你諗住話自己幾個月時間可以溫一科/覺得成年咁長，有排溫，可以hea住溫

等住做tritaker同捐錢比教育局

條路自己揀

如果你想做研究就例外 ，其實好多高階野都好難自學只不過係香港呢個社會有問題姐

朱千雪係我老婆

入太空悔終生，你倒不如take econ和數學，升到lv4已經夠做

非常Agger
BTW係考評局 唔係教育局

Ching如果放多啲時間落數學就好了，唔需要多，一日30分鐘都夠

首先你一定要Take多科選修先，除咗BU，其他U都有最少有兩科選修。數學 英文 Bio 加多科旅款喇

Warwick哥 你咁講搞到我都想retake

利申：中大護狗FM

CU係最近2年，HKU唔同科唔一樣玩法，下面有個表

FM？咁要認識下啦

今日下晝三點見

記得民主女神等

我拎10分 入過dean list

牛b

CU係最近連續的3年

係咩 記錯Sor

AK哥而家玩緊大o？

CU係最近三年

連續*

冇玩大O 不過等陣會翻去四院互片

好yo

其實同大部DSE科唔太關事... 至少我讀果科文科major.
中文數學通識 electives 完全無關係. 即係唔會幫到拎好成績.

飛禮oc

最好打去admission 果度問啦
好好態度架
利申 之前每隔兩日打去話想入新亞 結果真係派到新亞

咁都得

媾咗admission office啲姐姐

c9黎架

殊，唔好噉大聲

Hku 要睇咩科,有要科可以無限combine,例如nursing

詳情要去佢個admission網睇

3科比較好 你有冇信心讀科m1或者m2 有的話其實我好建議讀

M1/M2可以幫你多好多選擇

可惜落雨

咁都OK，可以放膽試下
祝你好運

Retake咗咁多年都無升過分

因為都係5** 屌你

一定要retake math 就算原本好差
認真操一年 最少4

數拎5根本操下就有

呢個真

負皮我改變唔到你數冇5既事實

咩料 字裏行間係咁拋書包 根本唔需要咁多四字詞語

樓豬根本就係想show off

Sor囉 太投入

有2個

多左啦 搞到好造作

負皮我好撚痛呀
又唔出黎駁喎
走住黎屌好威威

偷雞摸狗 估計係含大仔所為

我係第三個負皮
負皮改變唔到自己不停retake都炒嘅事實

好想快啲收到retake成績
好心急

希望你唔洗再比錢考評局

攞到手再報俾大家知

244444 ict geog
445(abs)454

而家入咗bu 頭嗰個sem見到啲fd入曬三個大自己都幾難受 唉不過算啦天生廢冇計

retake好辛苦，諗清楚。

係囉屌
大作家寫文都冇咁撚賣弄字詞

wow ak gor 1001 唔開post

Retake係個機會 比唔識諗既你去學會識諗
即使要付出一啲代價

4年前18 升21 ，叫有個UGC讀下
其實果年好hea ,
摺多啲拉把操PP，根本唔洗好專心好chur咁溫
成績都會有進步。

利申：Band3 ,
見到身邊個個真係有認真retake既，都上得番UGC
係啲懶下懶下話自己有認真讀果啲炒撚曬。
有fd臨考前果晚仲係咁撩我打機，
咁hea唔好浪費自己時間，番工罷啦

same
入左sf 聽日開學
好撚想入hku
依家 自資定retake 都唔知點算

hku邊科

有冇details
我自己今年dse都入唔到 依家讀sf
好驚雙修兩頭唔到岸 但係好想入hkuba
一年要升5-6分

Edu sf？

hku ba文學院 至少都要升5-6分
好驚兩頭唔到岸

含管

你啱，個人會成熟咗

仲要係英文系

做咩咁睇唔開，行我條舊路

咁你等食屎都得了

無睇樓上 肥絲出左/右 來改錯字未

應該冇錯字，我Check過

ching 你轉得都好快下

含管只有MSIM係好少少，其他都係垃圾中嘅 不可燃不可回收垃圾

所以我先好撚想走
係好撚想，依家周圍問人問意見

走喇 我當初都係咁

唔好貪眼前利益 覺得佢係Degree
退一步 彈得更高

除非真係管大,唔係no ff too much

就算含管升格都冇用
樹中 OU升咗咁多年，根本就冇分別

雙修 poly HD + retake

235(4)5**3
中文2升3
數學第二年5
通識3跌2

GPA:1.92->2.0->2.2

千析唔好雙修 壓力大到不得了

報左hd，但依家後悔想retake 點好？

14分專心hd升好過

細分幾多

最後如何

英文全2，中文4233,math4 通識2 phy3

Asso或者i大HD喇，Retake太高風險

上返degree 自己想讀個
但係嗰一年簡直係惡夢

HD 又唔係自己想讀嘅野 DSE 又唔知得唔得
不過我有d同學行得仲多冤枉路

3332434 -> 4433555

CUHK係睇你最新考過嗰3次嘅Cert
我亦唔覺有其他document寫話睇近兩年

巴打請賜教，中英文點升grade？

我覺得寫同說好難進步，但係讀同聽只要做得多就會明顯咁覺得越黎越容易

18retaker過來人
10 -｝15
考第二次都入唔到u，對dse灰心
依家做asso仔

中文 寫作超易進步喎 我0到5**

225444(phy chem)
選擇左retake 想試多次
我知自己如果讀hd實會後悔
準備pick 中英 maths m2

想問一下
係咪過幾日上網報名就ok

係
之後影張單出黎去7仔比錢

洗唔洗影相個啲

no need

唔該

只係操past papers 定做埋街外練習？

作文好似好難進步 ，之前作過好多篇文都係lv 3-4,DSE 都係lv 3 ，有咩作文心得？

335333->4355*44
唔頂得悶真係唔好retake.

身邊有朋友諗住retake1科/2科。但就因為見只係得1/2科，以為好多時間，話10月11月先開始溫，點知拖下拖下拖到1月都未開始。最後係不升反跌。量力而為，尤其是語文科

岩岩見到呢post, 忍唔住申請個AC幫雙修平反一下
其實如果你只要retake某D科目的話，雙修係可以既
原因有二
1) retaker 困係到自己一個自習成年，又唔係有好多科溫，容易會懶，keep住有一個學習既環境會好有幫助
2) 留一條後路比自己，無人寫包單retake一定成功，tritake以上既大有人在，而我係CU所見nonjupas入學既其實非常之多
而最後一個隱藏既好處係我係入返U先感受到既，入U後學習模式同中學既相差太遠，好多真freshman/retaker對呢個新玩法非常唔夾，但HD/ASSO仔就已經有一定經驗

利申: polyHD yr1 GPA>3.5(同屆既2年gpa 3都收到哂相同major yr3 offer), 考完DSE之後tran左去CU, 而家GPA>3.5

最後一句，polyHD都其實唔差，你適應唔到呢種學習模式，比你入到U都唔會好得去邊

14年dse 4c+1x 20分 best 5都係20分
15年retake dse, retake eng, maths, bafs, econ, m1
Maths 5->5*, Bafs 4->5, Econ 4->5*, M1 4->5, 英文 4->4
最後升左3分左右

自律真係好撚重要,要有背水一戰既心態
我本身係因為唔夠高分先retake

retake第一步係拎左你retake果幾科既syllabus,抄底有咩野要學(抄keywords就夠)

Retake第二步係要知自己唔識d咩,最好買番份卷黎睇下自己錯咩,就針住果幾個位黎攻

第三步就係收集溫書materials,包括textbook, pastpaper, testbank, 補習notes, 上小卒搵都有成堆
btw Longman既econ同bafs既書直程垃撚圾

第四步,做好time management,基本上retaker都有唔少補習,所以要plan好幾點補習,幾點做revision,我自己就會每溫1個鐘就休息3個字

第五步,定期留意自己想讀既program既資料,包括收生人數,收生分數,俾自己有番d方向感

第六步就搵死黨, 有唔少朋友入左大學,唔少玩得好癲,我就唔會理佢地既,因為果個唔係你,費事自己曬太多時間係無謂野度,去到聖誕都係同中同食左餐雞煲,但果陣佢地俾曬支持我,講到明唔會騷擾我,但佢地講話到時考oral會同我一齊練,最後真係講得出做得到

今日見到ak哥真人
好型

讀咗一星期asso之後，好後悔呢三年高中喺到鳩hea
臨考試先識嚟溫書
好想retake但係又驚應付唔到雙修

334344-》 445555
Best 5 18 to 24 升左6分
大家加油
不過唔係真係咁簡單 最緊要恆心

各位retaker
Retake 旅款
依科好易
2weeks 5*

旅款Workload係幾低

你溫咗幾耐
見你有4都ok
我覺得應該幾易有5*

同通識相似？

冇溫過旅款 完全放棄咗呢一科

同路人

2015年 Econ hist 335455
2016年 combined 335(4)5 5*5

中文炒左點升呀樓主

點炒法？

1囉

我Telegram同你傾。

人呢